揚言用刀插警替示威者報仇 送貨工涉危駕兼向警擎假槍案 胡雅文法官押後至9月1日區院判刑

#區域法院第廿四庭 #胡雅文法官
#0904北角 #聆取對控罪的回答

梁(38)‼️已還押逾11個月

控罪：
(1) 管有仿製火器
第238章《火器及彈藥條例》第20(1)條
被控於2019年9月4日，在北角建華街10至12號外的公眾地方，管有仿製火器，即一把氣槍

(2) 在公眾地方管有攻擊性武器
第245章《公安條例》 第33(1)及33(2)條
被控於同日同地，無合法權限或合理辯解而管有攻擊性武器，即兩把刀

(3) 危險駕駛
第374章《道路交通條例》第37(1)條
被控於同日同地，危險駕駛一輛客貨車

案情：梁沿英皇道駕駛一輛輕型貨車時被追捕，期間梁疑曾以槍狀物體指向警員，警誡下表示「要用刀插警員，幫被警方暴打的示威者報仇」。

背景：梁於2019年9月6日首次上庭，被控一項「管有攻擊性武器」，庭上梁情緒不穩， #錢禮主任裁判官 令還押小欖精神病治療中心以索取兩份精神報告判斷是否適合答辯；9月19日再次提訊呈上精神病報告指梁沒有精神問題，但保釋申請再被拒；2020年1月8日控方原以《簡易程序治罪條例》第17條控告梁一項「管有攻擊性武器」，改控《公安條例》第33條「在公眾地方管有攻擊性武器」；4月3日控方修訂控罪為現有三項控罪，並轉介至區域法院聆訊；6月2日在 #高勁修首席區域法院法官 席前🛑承認控罪🛑，押後以索取精神科及感化報告。

🛑認罪🛑
全部罪名成立

辯方同意刑事定罪紀錄，呈上２封求情信及背景資料，亦呈上醫療報告

因梁過往紀錄，判刑時可引用《火器及彈藥條例》第20(2)條「任何人在被裁定犯附表所指明的罪行或犯本條例所訂的罪行的10年內犯第(1)款所訂的罪行，可處監禁7年。」（相比第20(1)條最高可處監禁2年）
辯方呈上兩個案例以及1981年《火器及彈藥條例》制訂的首讀及二讀，指出第20(2)條訂立時是為防止干犯例表上罪行時管有火器及彈藥，梁在案發時並非打算干犯上述任何罪行，請求法庭不考慮引用第20(2)條判刑。

控方播放追捕時AM8437的車頭錄影片段，並指P2現場發現彈匣內含22粒膠珠、P3在梁家中發現彈匣內含24粒膠珠。

控方亦呈上搜查梁手提電話時的對話截圖，指梁有意干犯例表上罪行。

胡雅文法官需時考慮判刑，押後再判。

案件押後至9月1日1430區域法院判刑
🛑期間繼續還押🛑

還押咗11個月

手足

Woodcock仆街釘官

真最勇武

#4五毛嚟

呂智恆：「我屌撚哂所有主流媒體！」

點解單單區院認罪case都係胡雅文條肥閪判
條友單單案都判到最重

黑警揚言殺被捕者家人 姦埋佢女友 對市民擎真槍
但就唔使罰

所以呢件事教訓d暴徒有d嘢唔可以剩係講唔做, 之前有撑警良心人士用刀劏學生都只係判幾個月, 仲可以保釋唔使入小欖打懵仔針.